警拘3男子涉利用加密貨幣櫃員機漏洞騙取逾22萬元

警方以串謀欺詐拘捕3名本地男子，他們涉嫌利用加密貨幣櫃員機漏洞，騙取超過22萬元港幣現金，屬本港首宗同類案件，犯案手法亦是警方首次接觸。

網絡安全及科技罪案調查科科技罪案組警司譚威信說，本月截獲2間加密貨幣交易機構報案，懷疑有人利用加密貨幣櫃員機漏洞，在未獲授權下提取現金，警方調查後鎖定一個團伙，前日與昨日在旺角拘捕3名26至55歲報稱無業的男子，涉嫌與11宗同類案件有關。

他表示，加密貨幣轉換時需要證明及核實，集團可能使用一些方法在未被核實情況下取款，被捕人士屬於集團的主要人物，輪流負責接洽、踩線、把風、提取現金等工作，警方檢獲6部智能電話及部分贓款，不排除有更多人被捕。

譚威信提醒加密貨幣使用者及服務供應商，交易時須確定交易詳情、清楚核對及保留記錄，使用可靠交易系統免招損失，警方已向受害機構給予安全交易建議，他們將改善系統堵塞漏洞。

幾時 集團變咗做團伙

憑自己本事禁出嚟嘅錢 點解要拉？

支那用字，同質量一樣